{"title": "Hỏi đáp: Hep bao quy đầu trẻ sơ sinh", "question": "Tre 1 tháng bị hẹp bao qui đầu thì phải làm sao ạ", "answer": "Chào bạn, với trẻ bị hẹp bao qui đầu bạn hãy đưa trẻ đến khám tại khoa niệu BV Nhi Đồng để được đánh giá mức độ hẹp và điều trị thích hợp nhé! ,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hep-bao-quy-dau-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Có nên mua đồ ngậm nứu cho bé", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà tôi đã được 4 tháng và bé thường hay ngứa nứu cầm vật gì bé cũng cho vào miệng nhai và thường hay quấy khóc. Tôi được biết đồ chơi ngậm nứu có thể giúp bé dễ chịu khi bị ngứa nứu và không còn quấy khóc nữa. Tôi có nên mua cho bé không ? Xin bác sĩ cho tôi lời khuyên. Cám ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn, bé từ 4 tháng tuổi cơ thể sẽ có sự thay đổi sinh lý để chuẩn bị ăn dặm. Vì vậy, bé thường ngứa nướu và chảy nước miếng. Bạn vẫn có thể cho bé ngậm đồ chơi. Tuy nhiên, bạn hãy cân nhắc vì đồ chơi ngậm nướu còn tùy chất liệu có an toàn cho bé  không và có đảm bảo vệ sinh hay không nữa. ,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/co-nen-mua-do-ngam-nuu-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị vàng da", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà sanh ngày 7/2/2019, bé ở bệnh viện từ dũ chiếu đèn 2 ngày, sau đó xác nghiệp máu lại thì cho bé về. Tới ngày 22/2 có cho bé đi khám lại đo bilirubin qua da là: tráng 16,7. Ngực 15,7. Đuồi 15,9. Cho em hỏi là chỉ số đo vậy có an toàn cho bé ko. Hiện giờ bé vẫn bú bình thường. Tiêu phân vàng. Nhưng mặt và mắt bé thấy vàng vẫn chưa hết. Nhờ bác sĩ tư vấn giúp", "answer": "Chào bạn, vàng da ở trẻ sơ sinh không chỉ dựa vào chỉ số bilirubin da đơn thuần mà có thể khẳng định được là có bình thường và an toàn hay không vì còn dựa vào tuổi thai, ngày tuổi, tình trạng hiện tại, có các yếu tố nguy cơ kèm theo hay không nữa. Mà thông tin bạn cung cấp không đầy đủ. Vì vậy, bạn nên đưa bé đến khám lại tại cơ sở y tế để bác sĩ cho bạn kết luận chính xác nhé!,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-vang-da-40544/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé tiêu chảy", "question": "Chào bác sĩ, con tui nay được 1 tháng 8 ngày! Bé lúc mới Sinh được 2,9kg ạ, nay đc 3,6kg, bé tăng cân vậy có phải thấp quá không ạ? Với bác sĩ cho em hỏi:1/ Bé nhà em lúc trước hay đi xì xoẹt, hay són phân, bé cứ vẹn mình, hay ê mới vừa vệ sinh cho bé sau khi bé đi tiêu là em són phân ra liền, hiện giờ thì bé đã ít són phân hơn, ít xì xoẹt hơn, nhưng bé lại đi tiêu tạo bọt rất nhiều ạ, có cục gì nhỏ nhỏ, trắng trắng trong phân ạ, ngày bé đi 3 lần ạ. Bs cho hỏi vậy bé có bị gì ko ạ?2/ Bé nhà em ngày ho 1-2 cái ạ, cả tháng nay rồi ạ, nhưng hôm qua em thấy bé ho sặc hơn, sau ho còn nôn sữa ra, và bé cũng hay trớ sữa lắm ạ, vậy có nghiêm trọng ko ạ?3/ bé nhà em giấc ngủ ko ổn định ạ, có ngày bé thức cả ngày, tối mới ngủ, có ngày thì ban ngày bé ngủ dc 2 tiếng, ban đêm thì 8h ngủ, có hôm bé ngủ cả ngày và đêm, chỉ thức dậy bú thôi! Vậy bs cho em hỏi vậy bé có bị gì không ạ? Em hỏi hơi nhiều nhưng rất mong được bác sĩ tư vấn ạ! Em cảm ơn nhiều!!!", "answer": "Chào bạn, bé của bạn tăng cân như vậy vẫn trong giới hạn bình thường. Bé đi tiêu 3 lần mỗi ngày cũng là bình thường. Tuy nhiên, dạo này bé thường ho, ọc  và có giấc ngủ không ngon chứng tỏ bé không ổn. Bạn hãy đưa bé đến khám tại cơ sở y tế để được chẩn đoán và điều trị thích hợp nhé! ,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-tieu-chay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 7 tháng tuổi", "question": "Em xin chào Bác sĩ. Bé trai nhà em sinh lúc 37 tuần, nặng 2,9 kg, dài 50 cm. Hai tháng đầu mỗi tháng bé lên 1 kg. Hai tháng tiếp theo mỗi tháng 500g. Từ tháng thứ 5 trở đi mỗi tháng bé lên 300g. Nay bé 6 tháng 26 ngày nhưng cân nặng có 6,8 kg, dài 67 cm. Bé trườn giỏi và đã biết ngồi, chưa mọc răng. Bé bú mẹ hoàn toàn. E đang tập cho bé ăn dặm ngày 2 cữ. Mỗi lần bé ăn chưa được nửa chén. Bé trai nhà em có bị suy dinh dưỡng không ạ. Xin Bác sĩ tư vấn giúp em. Em xin cảm ơn ạ.", "answer": "Chào bạn, bé của bạn phát triển về vận động như vậy là bình thường. Tuy nhiên, bé gần 7 tháng chỉ đạt 6.8 kg là tăng trưởng chưa tốt. Bạn hãy đưa bé đến khám tại cơ sở y tế hoặc trung tâm dinh dưỡng để được tư vấn về dinh dưỡng và có thể được kê toa một số vi chất nếu cần thiết nhé!,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-7-thang-tuoi-40524/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nghẹt mũi", "question": "Chào bác sĩ! Bé trai nhà em nay được gần 2 tháng,nặng 5kg. -Bé sinh mỗ được 3kg,lúc sinh ở Từ Dũ bé.có bị viêm.phổi phải tiêm ksinh. Từ lúc sinh tới.giờ bé bị nghẹt mũi, lúc 1 tháng tuổi bé có khám ở Từ Dũ,bác sĩ kê cho bé chai xịt mũi để xịt mỗi ngày, tới nay em vẫn xịt 4-5 lần cho bé nhưng vẫn thấy bé nghẹt mũi,khịt khịt, lâu lâu ho 2-3 tiếng, em có nên đưa bé đi khám lại không ạ, nếu không khám để vậy bé lớn hơn có hết ko ạ? -Em co cho bé uống D và phơi nắng mỗi ngày. Ban đêm bé ngủ ngon nhưng ban ngày ngủ chập chờn, lại hay rên hoặc khóc ít, rặn rặn đỏ mặt em có cần đưa bé đi khám không ạ?", "answer": "Chào bạn, nếu bé thỉnh thoảng ho vài tiếng, nghẹt mũi mà bé thở vẫn bình thường, êm dịu thì cũng không có gì lo ngại. Bạn hãy xem lại phòng của bé có ấm áp không? Vệ sinh mũi cho bé hàng ngày để thông thoáng đường thở của bé. Nên cho bé nằm kê vai và đầu hơi cao, mặt nghiêng một bên để tránh chèn ép đường thở của bé. Nếu tình trạng không cải thiện thì bạn hãy đưa bé đi khám tại cơ sở y tế để được đánh giá và tư vấn cụ thể hơn nhé!,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nghet-mui-40518/"}
{"title": "Hỏi đáp: Huyết thanh ngừa viêm gan b", "question": "Bác sĩ vui lòng cho em hỏi khi nào thì bệnh viện có lại huyết thanh ngừa viêm gan B cho bé sơ sinh?", "answer": "Chào em,,Hiện nay bệnh viện chưa có thông tin từ nhà phân phối về việc cung cấp trở lại huyết thanh ngừa viêm gan B. Khi nào có thông tin chính thức, bệnh viện sẽ thông báo trên trang web.,Thân mến,,Ths.Ds. Đặng Thị Thuận Thảo,Khoa Dược, Bệnh viện Từ Dũ. ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/huyet-thanh-ngua-viem-gan-b-40517/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa cho bé", "question": "bé nhà em được 2,5 tháng mới tiêm ngừa 5 trong 1 lần đầu tháng sau e muốn chuyển qua tiêm 6 trong 1 được không bác sĩ", "answer": "Chào bạn, bé tiêm vaccin 5 trong 1 lần đầu, lần sau vẫn có thể tiêm vaccin 6 trong 1 nhé! Tuy nhiên, nếu các liều vaccin kế tiếp cùng một loại thì khả năng tạo miễn dịch sẽ tốt hơn là chuyển đổi sang loại vaccin khác. Vì vậy, bạn hãy cân nhắc khi chuyển sang loại vaccin khác nhé!,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-cho-be-40515/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm vacxin cho trẻ sơ sinh", "question": "Xin chào bác sĩ, con trai em sinh non 35-36 tuần được 2kg4. Nay được 2 tháng đã uống lần một vacxin rotateq, Hiện 2 tháng bé được 5kg4. Xin hỏi bác sĩ mấy tháng bé có thể tiêm vacxin 6 trong 1 ? Vì bé sinh non nên em rất lo lắng không biết khoảng mấy tháng tiêm loại vacxin này là tốt nhất. Rất mong sớm nhận được sự tư vấn của bác sĩ, xin chân thành cám ơn !", "answer": "Chào bạn, bé của bạn tuy sanh non nhưng bé vẫn có thể chích ngừa theo lịch tiêm chủng như những bé đủ tháng. Vì vậy, khi bé 2 tháng tuổi bé vẫn có thể  được chích ngừa vaccin 6 trong 1 như những trẻ đủ tháng bình thường (với điều kiện bé vẫn phát triển tốt và khỏe lúc tiêm ngừa).,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-vacxin-cho-tre-so-sinh-40519/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 6 tháng 5 ngày.", "question": "Bé nhà em bước qua tháng thứ 6 thì bị tiêu chảy , củng 3,4 hôm rồi. Có đi bệnh viện nhưng vẫn không bớt, cứ uống sữa vô là bị , ngày đêm đi 5,6 lần. Đi phân hơi lỏng. Tại vì mẹ bị mất sữa nên cho bé uống sữa hộp từ tháng thứ 2 tới giờ 1 loại sữa không đổi. Có cho bé ăn dậm , mấy ngày trước có đổi qua bột mặn cho bé. Từ lúc bị tiêu chảy tới nay ngừng cho bé ăn dặm nhưng vẫn bị tiêu chảy. Cho e hỏi bé có sao không cần đi khám lại không ạ.", "answer": "Chào bạn, bé bị tiêu chảy là không bình thường. Nên bạn hãy cho bé đi khám lại tại cơ sở y tế để được điều trị thích hợp nhé! Vì bé đang bị tiêu chảy rất dễ bị mất nước nên bạn cứ hãy cho bé bú và ăn tích cực. Đừng để bé nhịn sẽ làm tình trạng bệnh của bé trầm trọng hơn. Chúc bé mau khỏe!,Mến chào bạn!,BS. CK1. Nguyễn Thị Thanh Hương\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-6-thang-5-ngay/"}
